---
title: "جلسه ۲"
description: "پرسش و پاسخ و نصب توزیع"
date: "1393-10-29"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در این جلسه که در سازمان فاوا شهرداری شیراز برگزار شد

در ابتدا در رابطه با مباحث پایه‌ای نرم افزار های آزاد بحث و تبادل نظر شد جناب
پارسا پور در رابطه با فعالیت لاگ گفتند :

> لاگ نباید در قید و بند مکان فیزیکی باشد و با استفاده از ابزار و زیرساخت ها
جلسات مجازی لاگ نیز برقرار باشد تا لاگ بتواند با افراد فراتر از شهر شیراز در
تعامل باشد .

و به این سوال که نرم افزار های اداری چگونه میتوانند در قالب نرم افزار های آزاد
قرار گیرند و در عین حال از امنیت داده ها برخوردار باشند که با این جواب آقای
یدالهی پاسخ داده شد :

> نرم افزار آزادی که برای شخص یا شرکت خاصی نوشته میشود کد منبع در اختیار شرکت
قرار میگرد و لفظ آزاد به این معنی نیست که کد منبع در اینترنت منتشر شود و در
صورتی که نرم افزار برای عموم باشد کد منبع آن در اینترنت منتشر میشود

آقای محمدی در پاسخ یه این سوال که چهتفاوتی ما بین توزیع های گنپ/لینوکس هست گفت
:

> بحث استفاده از توزیع های مختلف بستگی به سلیقه افراد دارد و نسبت به نیاز
افراد میتواند متفاوت باشد .

در ادامه حاضرین نظراتشان را نسبت به موارد مورد بحث در لاگ و از علت حضورشان در
لاگ سخن گفتند. در بخش پایانی لاگ جناب آقای محمدی و یک دیگر از اعضا نحوه نصب
توزیع دبیان را روی نوت بوک افراد لاگ آموزش دادند.

**موارد مورد بحث در این جلسه**

  * فرهنگسازی جامعه برای استفاده از نرم افزارهای آزاد
  * پاسخگویی به سوالات افراد حاضر
  * نصب دبیان
  * تفاوت ما بین توزیع های گنو/لینوکس
  * برنامه نویسی در گنو/لینوکس
  * بحث در باره نرم افزارهای گرافیکی و سه بعدی در گنو/لینوکس و معرفی بلندر

**حاضرین در جلسه**

  * آقای یزدان پارساپور
  * آقای یزدان پناه
  * خانم اسکندری
  * آقای محمدی
  * آقای فریانی
  * آقای یدالهی
  * خانم چراغی
  * خانم اسفندیاری
  * خانم حاجیانی 

